<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 仰海的比特记忆</title>
    <link>https://yanghai.site/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 仰海的比特记忆</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <managingEditor>abram.lin.me@gmail.com (Abram)</managingEditor>
    <webMaster>abram.lin.me@gmail.com (Abram)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Mar 2018 23:03:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yanghai.site/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>常见塑料分类</title>
      <link>https://yanghai.site/posts/2018-03-26-%E5%B8%B8%E8%A7%81%E5%A1%91%E6%96%99%E5%88%86%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 23:03:18 +0000</pubDate>
      <author>abram.lin.me@gmail.com (Abram)</author>
      <guid>https://yanghai.site/posts/2018-03-26-%E5%B8%B8%E8%A7%81%E5%A1%91%E6%96%99%E5%88%86%E7%B1%BB/</guid>
      <description>♳ Polyethylene terephthalate（PET）聚对苯二甲酸乙二酯 使用：耐热至65℃，耐冷至-20℃，只适合装暖饮或冻饮，装高温液体、或加热则易变形，有对人体有害的物质融出。并且，科学家发现，1号塑料品用了10个月后，可能释放出致癌物DEHP，对睾丸具有毒性。
因此，饮料瓶等用完了就丢掉，不要再用来做为水杯，或者用来做储物容器乘装其他物品，以免引发健康问题得不偿失。
注意：饮料瓶别循环使用装热水。不能放在汽车内晒太阳；不要装酒、油等物质。
♴ High Density Polyethylene （HDPE）高密度聚乙烯 使用：清洁用品、沐浴产品的包装。可在小心清洁后重复使用，但这些容器通常不好清洗，残留原有的清洁用品，变成细菌的温床，你最好不要循环使用。不要再用来做为水杯，或者用来做储物容器装其他物品。 注意：很难彻底清洁，建议不要循环使用
♵ Polyvinyl chloride（PVC）聚氯乙烯 使用：常见雨衣、建材、塑料膜、塑料盒等。很少用于食品包装。这种材质可塑性优良，价钱便宜，故使用很普遍。只能耐热81 ℃，高温时容易产生有害物质，甚至连制造的过程中都会释放有毒物。若随食物进入人体，可能引起乳癌、新生儿先天缺陷等疾病。这种材料的容器已经较少用于包装食品。如果使用，千万不要让它受热。难清洗易残留，不要循环使用。若装饮品不要购买。 注意： 不可用于食品的包装。
♶Low Density Polyethylene （LDPE）低密度聚乙烯 使用：常见保鲜膜、塑料膜等。耐热性不强，通常，合格的PE保鲜膜在遇温度超过110 ℃时会出现热熔现象，会留下一些人体无法分解的塑料制剂。食物中的油脂也很容易将保鲜膜中的有害物质溶解出来。因此，食物放入微波炉，先要取下包裹着的保鲜膜。高温时产生有害物质，有毒物随食物进入人体后，可能引起乳腺癌、新生儿先天缺陷等疾病。 注意：用微波炉加热，别用保鲜膜包裹食物。
♷ Polypropylene（PP）聚丙烯 使用：常用于豆浆瓶、优酪乳瓶、果汁饮料瓶、微波炉餐盒。常见熔点高达167 ℃，是唯一可以安全放进微波炉的塑料盒，可在小心清洁后重复使用。需要特别注意，一些微波炉餐盒，盒体的确以5号PP制造（微波炉专用PP耐高温120℃，耐低温-20℃），但因造价成本高，盖子一般不使用专用PP却以1号PET制造，由于PET不能抵受高温，故不能与盒体一并放进微波炉。为保险起见，容器放入微波炉前，先把盖子取下。 注意：放入微波炉时，把盖子取下。
♸ Polystyrene（PS）聚苯乙烯 使用：常用于碗装泡面盒、快餐盒，别用微波炉煮碗装方便面 。又耐热又抗寒，但不能放进微波炉中，以免因温度过高而释出化学物（耐温70℃时即释放出）。并且不能用于盛装强酸（如柳橙汁）、强碱性物质，因为会分解出对人体不好的聚苯乙烯，容易致癌。因此，您要尽量避免用快餐盒打包滚烫的食物。
注意：别用微波炉煮碗装方便面。
Polyethylene（PE）聚乙烯 是日常生活中最常用高分子材料之一，大量用于制造塑料袋，塑料薄膜，牛奶桶的产品，也是白色污染的主要原因。分高密度聚乙烯（HDPE），低密度聚乙烯（LDPE）等。
Polycarbonate（PC）聚碳酸酯 使用：被大量使用的一种材料，尤其多用于奶瓶中，因为含有双酚A而备受争议。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>